黎智英將於本月23日就兩案向高等法院申請保釋

壹傳媒創辦人黎智英被指違反工業邨用地租賃條款，本月3日被控欺詐，還柙候訊，原本已排期本周二即明天向高等法院申請保釋。惟國安處於保釋聆訊4天前，再起訴黎勾結外國或境外勢力危害國家安全罪，提堂後不准保釋。正因兩案而遭還柙的黎，據了解已申請押後原定明天處理的欺詐案保釋申請。根據司法機構網頁顯示，申請已押後至本月23日，相信屆時將合併處理欺詐及國安法兩案的保釋。

現年73歲的黎智英被控一項勾結外國或境外勢力危害國家安全罪，指他今年7月1日至12月1日期間，在香港請求外國或境外機構、組織、人員實施對香港特別行政區或中華人民共和國進行制裁、封鎖或採取其他敵對行動，違反港版國安法第29(4)條。案件上周六在西九龍裁判法院提堂，國安法指定法官之一、總裁判官蘇惠德拒絕讓他保釋候訊，案件押後至4月16日再訊。

出海豹突擊隊仲實際